[
  {
      "question": "Bir elementin fontunu değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
      "options": ["font-style",
                  "text-style",
                  "font-family",
                  "typeface"],
      "answer": "font-family"
  },
  {
      "question": "CSS'nin açılımı nedir?",
      "options": [
          "Cascading Style Sheets",
          "Computer Style Sheets",
          "Colorful Style Sheets",
          "Creative Styling Structure"
      ],
      "answer": "Cascading Style Sheets"
  },
  {
      "question": "Bir CSS dosyasında yorum nasıl eklenir?",
      "options": ["// this is a comment //",
                  "/* this is a comment */",
                  "-- this is a comment --",
                  "<!-- this is a comment -->"],
      "answer": "/* this is a comment */"
  },
  {
      "question": "Bir elementin arka plan rengini değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
      "options": ["color",
                  "bgcolor",
                  "background-color",
                  "background"],
      "answer": "background-color"
  },
  {
      "question": "Tüm <p> elementlerine stil uygulamak için nasıl yazılır?",
      "options": ["p { }",
                  ".p { }",
                  "#p { }",
                  "all.p { }"],
      "answer": "p { }"
  },
  {
      "question":"Bir elementin fontunu değiştirmek için hangi özellik kullanılır?",
      "options": ["font-style",
                  "text-style",
                  "font-family",
                  "typeface"],
      "answer":  "font-family"
  },
  {
      "question": "CSS'teki z-index özelliğinin amacı nedir?",
      "options": ["Elementlerin sayısını saymak için",
                  "Bir elementin büyütme seviyesini ayarlamak için",
                  "Bir elementin yığılma sırasını belirtmek için",
                  "Yakınlaştırma etkisi oluşturmak için"],
      "answer": "Bir elementin yığılma sırasını belirtir."
  },
  {
      "question": "'position' özelliğinin varsayılan değeri nedir?",
      "options": ["relative",
                  "fixed",
                  "absolute",
                  "static"],
      "answer": "static"
  },
  {
      "question": "'header' sınıf adına sahip bir elementi nasıl seçersiniz?",
      "options": [".header",
                  "#header",
                  "header",
                  "*header"],
      "answer": ".header"
  },
  {
      "question": "Metindeki her kelimenin büyük harfle başlamasını nasıl sağlarsınız?",
      "options": ["text-transform: capitalize",
                  "text-transform: uppercase",
                  "text-style: capital",
                  "font-transform: capitalize"],
      "answer": "text-transform: capitalize"
              }
]